%-----------------------------------------------------------
\subsubsection{Campaña a pie}
%-----------------------------------------------------------

Para tomar estos datos el dispositivo era portado por un usuario que caminaba a una velocidad de un poco mas de 1 m/s en promedio. El usuario siguió la ruta planteada para el estudio, a lo largo del experimento la velocidad a la que se mueve el usuario varía, esto es debido a los obstáculos que se va encontrando a medida que va avanzando, como por ejemplo, semáforos, cruces de calles o aglomeración de personas.



\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{llllll}
\hline
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Escaneos                & APs        & Max. Potencia               & Min. Potencia   & Mediana      & Velocidad Prom.           \\ \hline
\multicolumn{1}{c}{412} & \multicolumn{1}{c}{775} & \multicolumn{1}{c}{-46 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-92 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-82 dBm} & \multicolumn{1}{c}{1.5 m/s}\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Resultados generales del Experimento. Modo: a pie.}
\end{table}

%----------------------------
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-apie}
   \caption{Puntos de Acceso descubiertos por Escaneo.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdas1}
   \caption{Comportamiento de Celdas. Lugar: Centro Mérida, Estado Mérida.}
   \label{subfig:celdasapie}
\end{subfigure}

\caption{Gráficos Estadísticos. Modo: a pie.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}

%----------------------------


Para comprender mejor la diferencia entre ambos algoritmos, como observamos en la Figura~\ref{subfig:celdasapie}, la diferencia entre ellos es notable. El algoritmo CAPP crece rápidamente y su número de celdas se estabiliza aproximadamente para un 45\% de CC. Mientras que para el algoritmo PPS se estabiliza cuando el porcentaje tiene al menos un 95\% en valor. Finalmente, notamos que para CAPP se generan 350 celdas con 100\% y para PPS con 100\% se generan 369 celdas.  


%------- celdas mapa
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridopie1}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 64.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridopie2}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 16.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de las Celdas en Mapa. caso de estudio: casco central Mérida, Estado Mérida. Modo: a pie. Condición de celda: 10\%.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /celdas mapa


%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadapiecapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 64.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadapiepps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 16.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la Potencia para el caso de estudio: casco central Mérida, Estado Mérida. Modo: a pie. Condición de celda: 10\%.}
\label{potenciaApie}
\end{figure}
%------- /celdas potencia


Haciendo uso del Visualizador Hunter podemos observar de una manera mas cómoda y representativa la distribución de las celdas a medida que pasan los escaneos. Como se muestra en la Figura~\ref{potenciaApie}, para ambos algoritmos con CC=10\% se generan mas celdas con el algoritmo CAPP, obteniendo un total de 64 celdas.  


%---------------------------comportamiento Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldasapiecapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Comportamiento de celdas.}
   \label{subfig:comportamientoAPieCapp} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldasapiepps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Comportamiento de celdas.}
   \label{subfig:comportamientoAPiePPS}
\end{subfigure}

\caption{Comportamiento de Celdas para la topología espontánea encontrada. Modo: a pie.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------------------------------

Como se observa en el gráfico~\ref{subfig:comportamientoAPieCapp}, la formación de las celdas no depende de la velocidad de recolección, esta depende más bien de la condición de celda. Basado en la condición de celda seleccionada podemos representar el número de celdas que se van encontrando a lo largo del recorrido.

También se puede observar en la Figura~\ref{subfig:comportamientoAPieCapp} que, para este experimento cuando la condición de celda supera 60\% para el Algoritmo CAPP, el crecimiento de las celdas se vuelve constante, proporcional al número de escaneos, es decir, una celda por escaneo. 

La velocidad en m/s, fue suavizada mediante una transformada rápida de fourier (TRF), con un factor de convergencia  igual a 30 para reducir las variaciones abruptas en las muestras de velocidad provistas por el teléfono. 

Al igual que para el algoritmo CAPP, en la Figura~\ref{subfig:comportamientoAPiePPS} se muestra el gráfico generado sobre el comportamiento de las celdas para PPS. Como observamos, el número de celdas generadas para este algoritmo (PPS) es mucho menor que para el algoritmo anterior (CAPP) aún tomando los mismos porcentajes de Condición de Celda (CC). Para este caso al igual que CAPP cuando la condición de celda supera un 90\% de su valor, la tasa de crecimiento de las celdas se vuelve constante, es decir, genera el mismo número de celdas para los porcentajes mayores a 90\%. 



%---------------------------frecuencia Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasapiecapp}
   \caption{Función Distribución de Frecuencias. Algoritmo: CAPP.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasapiepps}
   \caption{Función Distribución de Frecuencias. Algoritmo: PPS.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función distribución de frecuencias de celdas para topología encontrada en modo a pie.}
\label{distribucionFrecApie}
\end{figure}
%------------------------------

En la Figura~\ref{distribucionFrecApie} tenemos una función de distribución de frecuencias donde se agruparon las celdas por tamaño, con la intensión de observar como se distribuyen las celdas para cada uno de los CC seleccionados, en este caso, 10\%, 20\%, 40\% y 80\%. 

En la Figura~\ref{fig:apie_dist_pot} se observa la distribución de potencias alcanzadas desde el recorrido a pie. Notamos una distribución asimétrica donde eventualmente se refleja la dominancia de los AP desplegados al interior de las edificaciones.

%---------------------------frecuencia Potencia
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{potenciaAPie}
\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en modo a pie.}
\label{fig:apie_dist_pot}
\end{figure}
%------------------------------